點滴：機械人25秒寫完新聞稿

點滴：機械人25秒寫完新聞稿

頭條

武警在災區展開救援。

記者要失業了！繼財經新聞後，新聞界現出現可以寫地震災情的機械人來搶飯碗。中國地震台網中心去年起和媒體合作，在地震發生後10秒內，便能由機械人寫地震快報新聞稿並發放至行動裝置用戶的手中。這次機械人亦發揮功效，於前晚21時37分15秒自動編寫，所用時間僅25秒，資訊豐富詳盡，並配有一張地震參數圖、4張地形圖。

寫呢篇嘢個妓者
唔擔心？

用 bot 都要25秒？？

Bot黎

有圖掛

睇緊舞台劇地震 觀眾誤以為特技

寫 1 秒
審查 24 秒

要收集資料
整合
分析
同驗證
一陣佢講粗口你咪gg

有咩咁出奇，晴報一早用緊

CPU係 386？

上網慢download四張圖要用24秒

香港d 記者最容易比機器人取代，寫野淨係得表基本資料，無立場都算，採訪既觀點又無深度，仲篇篇差唔多

遲d五毛都會失業 之前已經有講 好多五毛言論原來係ai黎

仲有方向報

奇想：機械人30秒內，寫完外交部新聞稿

41J呢

乜語言嚟？
C2G就啱音啫